南韓列港澳疫區 嚴查旅客 須經專用通道 申報健康狀況

南韓列港澳疫區 嚴查旅客
須經專用通道 申報健康狀況

【肺炎大爆發】

香港至今未有對內地封關、武漢肺炎確診個案持續增加，南韓因為有人從廣東經澳門入境後確診，昨日宣佈今日零時起將港澳列為武漢肺炎疫區，對經兩地入境的旅客加強檢疫，包括入境時提交健康問卷、接受體溫檢測，亦須在手機下載自我診斷應用程式，記錄入境韓國後14天內的健康狀況。

南韓中央防疫對策本部昨日指，今日起所有經港澳入境的旅客須接受特別檢疫，措施包括落機後必須利用專用檢疫通道，向檢疫人員提交健康狀態問卷並接受體溫檢測，有發燒、呼吸道疾病症狀者須接受流行病學調查和武漢肺炎檢測。檢疫部門亦要求入境者提供在南韓居住地資料及聯絡方式，並要現場確認，未經確認者不得入境。

南韓現有28宗武漢肺炎個案，首爾景福宮內的遊客都戴上口罩自保。

兩患者曾逗留廣東澳門

相關新聞：廁所常有異味響警號

中央防疫對策本部長鄭銀敬表示，港澳地區在中國大陸確診患者流入後，社區傳播風險升高，因此南韓政府決定將兩地劃為武漢肺炎疫區加強檢疫。截至昨日，港澳地區分別有49宗和10宗武漢肺炎確診個案。南韓新增一宗至28宗，患者是30歲中國籍女子，與南韓第三名確診病人有密切接觸，正於首爾醫院隔離。

另外中央防疫對策本部亦宣佈，即日起全國醫院及藥房可透過海外旅遊經歷訊息系統及藥品安全使用服務，查詢患者近期是否曾到出現確診病例的新加坡、泰國、越南、香港及澳門等地區。當局原訂只提供新加坡、泰國、越南三國的旅遊史紀錄，但由於確診的第26及27宗個案患者曾在中國廣東省逗留三個月，上月31日經澳門回韓，故亦同時加入港澳兩地。

其他國家疫情方面，泰國昨增加一宗確診個案，總數增至33宗。新患者是一名54歲來自武漢的女子，她在泰國曾跟一名之後確診患者接觸，要接受隔離。日本厚生勞動省昨日稱，乘政府包機從武漢市回國的日本人中，有兩名男子新確診感染武漢肺炎，其中一人1月30日回國後待在埼玉縣家中，2月8日開始發燒。

隨着英國確診個案前日增至八宗後，英國航空宣佈取消所有往中國大陸的航班，直至下月底。

韓聯社/路透社/美聯社